---
title: Tâm sự của Latte
tags:
  - stories
date: 2023-09-07
slug: tam-su-cua-latte
---
![Latte](1.png)

Em là Latte, chủng loài bọn em dù không được chọn nhưng ai cũng có một người hầu của mình, riêng người hầu của em là anh Khim. Gọi là người hầu chứ lâu lâu ảnh vẫn hay càm ràm, thái độ với em, có khi còn lấy tay quất vào mông em bộp bộp luôn cơ.

Hồi em hai tháng tuổi Khim đón em về nhà. Ảnh nói em là miếng băng vết thương lòng của ảnh. Em thường thắc mắc là ảnh đâu có sở thích nuốt nắp chai như em đâu mà có vết thương lòng. Nhưng thôi kệ, cứ cho rằng vết thương mà người ngoài không thấy thì loài người gọi là vết thương lòng vậy.

---

Em và người hầu của mình ở chung cũng được gần hai năm rồi. Thường thì loài người thương nhau lúc nào cũng đòi hỏi nhiều thứ từ đối phương. Từ tiền tài cho tới nhan sắc, dạo này họ còn yêu nhau bằng mấy dòng chữ ai gõ cũng được nữa. Riêng loài tụi em đầu óc không đủ rắc rối để mưu cầu mấy thứ đó.

Hồi bé tới giờ gặp ai em cũng thương, cũng mừng. Đuôi em quẫy lia lịa, hai mép nhếch lên bắt chước nụ cười của con người. Em thích nhảy lên để tới gần mặt người ta hơn, nhưng ai cũng la làng rồi đẩy em sang một bên.

Em cũng không hiểu sao mình mừng mọi người nữa. Chắc tại mỗi lần như vậy khả năng cao là em được vuốt ve. Không gì hạnh phúc và hãnh diện bằng những trận vuốt ve, nhéo gò má từ anh Khim cùng với câu "Latte giỏi giỏi nè".

---

Chắc sự hiện diện của em có mục đích là làm mọi người hạnh phúc, và trùng hợp thay việc thấy mọi người hạnh phúc cũng làm em hạnh phúc theo. Một cuộc trao đổi hạnh phúc, khi hai bên đến với nhau không đòi hỏi gì, chỉ có trong túi là vài mảnh hạnh phúc muốn gửi cho người kia.

"Latte biết cách để hạnh phúc từ nhỏ nên chỉ cần mười mấy năm sống trên đời là hưởng thụ chán chê rồi. Tụi anh có người tới cuối đời vẫn chưa học được cách hạnh phúc đây", anh Khim vẫn hay nói với em như vậy, theo sau là tiếng thở dài.

Không như anh Khim, em có thừa hạnh phúc. Vì hạnh phúc đến với em từ những điều đơn giản lắm, tụi em không kén chọn như loài người. Em thấy loài người khi thì dùng khói, dùng cồn, dùng đàn, khi thì coi người khác nhảy múa trong điện thoại. Chi mà cực quá, sáng dậy nhìn mấy chiếc xe chạy ngoài đường, nhìn mấy bà chim sẻ bay bay là em thấy đủ hạnh phúc cho cả ngày rồi nè!

---

Mỗi lần nói chuyện với em xong anh Khim hay tự cười. Chắc ảnh nghĩ em không hiểu ảnh nói gì và việc ảnh vừa làm thiệt là ngớ ngẩn. Nhưng em cũng hiểu chứ bộ, có điều em không hiểu qua ngôn ngữ như cách con người vẫn hay làm.

Em nghe giọng điệu, nhìn vẻ mặt, cảm nhận lực mạnh nhẹ của mấy cái vỗ mông từ ảnh để biết ảnh đang thấy thế nào. Có mấy lần dọn dẹp "bãi chiến trường" của em, mặt ảnh cau có nhìn sợ. Em đoán là tay ảnh đang muốn "chát" vào mông em lắm nên giả bộ ngồi cạnh thở khì khì cho ảnh vuốt ve hạ hoả.

---

> _Gửi đến những người hầu của tụi em,_
>
> _Mọi người có thể coi tụi em như một tổ chức từ thiện, đến với cuộc đời không có đòi hỏi gì nhiều cả. Tụi em đến để cho đi hạnh phúc, điều duy nhất tụi em cần là sự có mặt của mọi người._
>
> _Và mọi người làm ơn đừng khóc khi một ngày tụi em đi mất, vì thấy mọi người khổ đau là điều tồi tệ nhất đối với tụi em á!_
